11歲奀皮仔整壞𨋢 阿媽拒賠：應該多謝我個囝

支那的小朋友，似乎特別愛破壞升降機。河南省新鄭市一對兄妹日前使用電梯期間，11歲的哥哥竟想在電梯內做「伸展運動」，他一手撐住牆一邊用腳抵住電梯門，沒想到電梯門受不住這力度，一下子飛出去，巨大的衝擊力散出一團白煙，電梯停頓，按鈕板彈出。兩名小童闖大禍後不知所措，按警鐘求救。其母事後被要求賠償、更換電梯，可是她卻揚言「電梯是紙做的」，存在質量問題，並稱「物業（管理處）應該感謝自己兒子的所作所為」。

事發在周二（27日）中午約1時，閉路電視片段拍到這對小兄妹在新鄭市龍湖鎮一個屋苑的7樓，進入一部下降的電梯。片段顯示，其中一名小童往後伸腳，腳抵住電梯門，突然間電梯門飛脫，碰到外面牆壁，電梯出現震盪、停頓，電梯按鈕面板亦飛脫，小童即時縮腳，躲在一邊閃避。

電梯停在6樓，當電梯完全停頓後，男童似乎有點受驚，走到按鈕板按動警鐘求救。兩名小童都沒有受傷，不過電梯機械損壞嚴重，幾乎全毀，管理處在電梯外放上圍欄，並且貼上通告，指因為「人為破壞」，電梯要暫停使用，令其他住戶的生活十分不便。

事後，管理處與小童的母親聯絡，並稱她要賠償損失、更換電梯，這名母親看過事發的閉路電視片段，竟辯稱她的兒子「出於好奇」，「想試試電梯裏能否伸腿」，可是腳還未伸直、剛碰到門、還未用上力，電梯門便爆開，強調這是電梯的質量問題，不但拒絕賠償，更認為應感謝她的兒子，揭發這質量問題。

電梯的生產商直言，電梯一直都有保養，每年都通過質監部門檢查，質量絕對沒有問題，正常使用不會有問題，只是受外力破壞，才會出現樣的損毀。

兄妹的家長仍在與管理處商討賠償問題，但網民卻批評這名母親「慈母多敗兒」，兒子不對闖大禍不承認，還要找理由推諉，實在過份，更稱要是這樣都不給他們一個教訓，兒子「以後長大了也不是啥好東西」。有網民更稱應該要「人肉搜索」（起底）這一家，說「我要好好感謝一下這一家人」。

支那人沒有一個是無辜的

想像唔到個畫面有幾誇張

One punch

真係人無恥則無敵

咁都唔死得真可惜

雖然大媽無恥
但咁大部扶手電梯可以比個塞豆窿撐得爛，個承建商都好鬼下

兄 伸展運動 妹
部𨋢咁就冇咗春袋

有冇斷䌫？

我覺得個阿媽講得好有道理

細路仔可以踢爆對門，真係好兒戲

諗起之前個廢老........

明明自己整壞都唔肯認,係都要認為係人地有問題....

真係好撚弱鳩智

睇topic諗住入黎屌個呀媽 睇完內文想屌承建商

有無人識重組句子

兄冇咗春袋 妹就伸展運動部

睇左條片 其實架𨋢真係好撚化學
個男仔又唔係高 真係頂到盡都出唔到幾多力
道門又真係咁化學 咁就爛
大陸狗d野真係垃圾

不過整爛左都係要賠既 好彩你個仔整爛既係紙做既𨋢
賠返張紙既價錢咪得